<resources>
    <string name="app_name">ResepView</string>

    <string-array name="food_name">
        <item>Sop Ceker Ayam</item>
        <item>Iga Bakar</item>
        <item>Rendang Daging</item>
        <item>Lele Saos Padang</item>
        <item>Ayam Panggang</item>


    </string-array>

    <string-array name="desc">
        <item>Sop Ceker Ayam dengan kaldu yang Gurih</item>
        <item>Iga Bakar dengan daging yang sangat enak</item>
        <item>Rendang Daging makanan terenak di dunia</item>
        <item>Lele Saos Padang dengan saos berasa enak</item>
        <item>Ayam Panggang dengan bumbu yang khas</item>

    </string-array>

    <string-array name="cara">
    <item>
        Bahan-Bahan yang Diperlukan Untuk Membuat Masakan Sup/Sop Ceker Ayam\n
    Bahan Utama\n\n
    •	8 buah ceker ayam\n
    •	2 buah kentang\n
    •	1 batang daun bawang\n
    •	3 buah wortel\n
    •	1 batang seledri\n
    •	1 buah tomat\n
    •	1/2 sdt gula pasir\n
    •	Garam secukupnya\n
    Bumbu-Bumbu\n\n
    •	6 siung bawang putih\n
    •	4 siung bawang merah\n
    •   	Merica butir secukupnya\n
    Cara Membuat\n\n
    Cara Menyiapkan Bahan dan Membuat Bumbu\n
    1.	Langkah pertama yaitu, bersihkan terlebih dahulu ceker yang telah disiapkan.\n
    2.	Potong kentang berbentuk dadu.\n
    3.	Potong wortel berbentuk bulat.\n
    4.	Iris daun bawang dengan ukuran 1 cm.\n
    5.	Iris halus seledri dan belah tomat menjadi 4 bagian.\n
    6.	Haluskan semua bumbu yang telah disiapkan seperti bawang merah-bawang putih, dan merica butir.\n
    Cara Memasak\n\n
    1.	Langkah pertama yaitu, rebus terlebih dahulu ceker ayam. Dan buang sebagian air bekas rebusannnya, sisihkan.\n
    2.	Setelah itu, tumis semua bumbu yang telah dihaluskan hingga tercium harumnya.\n
    3.	Lalu, masukan sayuran seperti wortel, tomat dan kentang. Tambahkan pula garam dan gula pasir secukupnya. Aduk hingga merata.\n
    4.	Kemudian, tuangkan air secukupnya ke dalam tumisan ini. Diamkan hingga mendidih.\n
    \n

    </item>
        <item>
        Bahan-Bahan yang Diperlukan Untuk Membuat Masakan Iga Bakar\n
    Bahan-bahan\n\n
    5 porsi\n
    1.	1/2 kg iga sapi\n
    2.	3 siung bawang putih\n
    3.	7 bh bawang merah\n
    4.	4 bh cabe\n
    5.	3 sdm kecap manis\n
    6.	2 sdm madu\n
    7.	1 sdt garam\n
    8.	1/2 sdt gula\n
    9.	1/2 sdt merica\n
    Cara Memasak\n\n
    1.	Presto iga sampai empuk (tambahkan 1/2 sdt garam pd air tebusannya). Angkat tiriskan.\n
    2.	Tumis duo bawang, tambahkan cabai, masukkan iga, garam, gula, merica, kecap serta madu.\n
    3.	Aduk2 hingga bumbu tercampur rata dan meresap pd iga. Angkat.\n
    4.	Panggang pd teflon atau happy call, bolak balik smbil dioles sisa kuah kecap nya.\n
    5.	Sajikan dgn taburan bawang goreng.\n
    \n


    </item>

        <item>
       Bahan-Bahan yang Diperlukan Untuk Membuat Masakan Rendang Daging\n

    Bahan Rendang Daging :\n\n
    •	daging sapi lulur 500 gram, potong melebar kurang lebih 12 bagian\n
    •	daun kunyit 2 lembar\n
    •	daun jeruk 2 lembar\n
    •	serai 2 batang, memarkan\n
    •	pekak 1 buah\n
    •	kelapa parut sangrai 2 sendok makan\n
    •	santan 1000-1500 ml dari 2 butir kelapa\n
    •	minyak goreng 2 sendok makan\n

    Resep Bumbu Halus Rendang Daging :\n\n
    •	bawang merah 10 butir\n
    •	bawang putih 6 siung\n
    •	cabai merah 150 gram\n
    •	cabai rawit sesuai selera\n
    •	kemiri 5 butir\n
    •	jinten 1/2 sendok teh\n
    •	ketumbar 1 sendok teh\n
    •	kunyit 1/2 cm\n
    •	jahe 1 cm\n
    •	garam secukupnya\n



    Cara Membuat Rendang Daging :\n\n
    •	Panaskan minyak, tumis bumbu halus, daun kunyit, daun jeruk, serai dan pekak hingga harum.\n
    •	Masukkan daging, aduk hingga berubah warna.\n
    •	Tuang santan dan tambahkan kelapa parut sangrai, masak di atas api sedang sambil diaduk perlahan hingga mendidih.\n
    •	Kecilkan api, masak hingga daging matang, berminyak dan kecoklatan.\n
    •	Angkan dan sajikan.\n
    \n

    </item>
        <item>
       Bahan-Bahan yang Diperlukan Untuk Membuat Masakan Lele Saos Padang\n
    Bahan yang diperlukan:\n\n
    	Ikan lele 4 ekor, ukuran sesuai selera\n
    	Bawang merah 3 buah\n
    	Bawang putih 3 siung\n
    	Cabai merah ukuran besar 5 buah\n
    	Saus sambal ekstra pedas secukupnya\n
    	Bumbu ikan instan 1 bungkus\n
    	Bawang goreng secukupnya\n
    	Lada bubuk secukupnya\n
    	Penyedap rasa secukupnya\n
    	Garam dan gula secukupnya\n

    Cara membuat:\n\n
    	Cuci bersih ikan lele, keluarkan isi perut dan sayat bagian dagingnya\n
    	Lumuri dengan bumbu ikan instan, lalu diamkan selama kurang lebih 1 jam\n
    	Panaskan minyak goreng, lalu goreng ikan lele sampai matang dan kering, angkat dan sisihkan\n
    	Panaskan 4 sendok makan minyak, lalu masukkan bawang merah, bawang putih dan cabai merah, goreng hingga layu, angkat dan tiris kan\n
    	Halus kan Cabai, bawang merah dan bawang putih menggunakan cobek, beri air sedikit agar lebih mudah\n
    	Panaskan minyak\n
    	Masukkan bumbu yang telah dihalus kan hingga matang dan harum\n
    	Masukkan lada bubuk, saus sambal botol, garam, gula pasir dan penyedap rasa\n
    	Masak hingga bumbu matang dan mendidih\n
    	Siapkan ikan lele dalam piring, lalu tuang saus diatas nya\n
    	Ikan lele saus padang siap dihidangkan bersama taburan bawang goreng\n
    \n

    </item>
        <item>

       Bahan-Bahan yang Diperlukan Untuk Membuat Masakan Ayam Panggang\n
    Bahan-bahan\n\n
    •	1 ekor ayam (kira-kira 1 kg, boleh dipotong-potong).\n
    •	4 lembar daun salam.\n
    •	2 batang serai, memarkan.\n
    •	3 sendok makan irisan gula jawa.\n
    •	2 sendok makan air asam jawa.\n
    •	500 ml santan.\n
    •	Garam secukupnya.\n
    •	Minyak goreng untuk menumis.\n
    Bumbu yang dihaluskan\n\n
    •	6 butir bawang merah.\n
    •	5 siung bawang putih.\n
    •	1 sendok makan ketumbar bubuk.\n
    •	5 butir kemiri, sangrai.\n
    •	½ sendok tehmerica bubuk.\n
    •	1 cm jahe.\n
    •	1 cm lengkuas.\n
    Cara membuat\n\n
    •	Haluskan bumbu, lalu tumis bumbu beserta serai dan daun salam sampai harum.\n
    •	Masukkan ayam, aduk-aduk sampai ayam berubah warna.\n
    •	Masukkan irisan gula jawa dan air asam perlahan-lahan, aduk hingga rata.\n
    •	Tambahkan santan sedikit demi sedikit sambil diaduk agar santan tidak pecah.\n
    •	Masak pada api sedang hingga kuah santan mengental; angkat ayam.\n
    •	Panggang ayam sambil diolesi bumbu sampai matang.\n
    \n



    </item>
    </string-array>


</resources>
